{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_064947",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "무주 삼공리 반송"
    },
    "text": "茂朱三公里盤松\\n\n全羅北道茂朱郡雪川面三公里31外1頭\\n\n1982年11月9日、天然記念物に指定された。面積は248平方メートルで、樹齢は300年と推定される老巨樹だ。茂朱郡で管理している。木高さ17m、胸の高さの周り5.3mで、枝は東西に14.3m、南北の方16.4mまで広がる。傾斜が緩やかな山のすその畑のそばに立っていて水管が一様に四方に広がって美しい扇形をしている。韓国の返送の中では大きな木に属し、ここの人たちは九天洞のサンジンモクとしてクチョンソン(九千松)と呼ぶ。ここに住んでいたイジュシク(李周植)という方が今から約150年余り前に他の所にいたことを移して植えたという。搬送Pinus densiflora for.multicaulis)は、松林のある品種として幹根元から太い小枝が多く割れて受刑が傘のように北朝鮮のものが特徴だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この茂朱三公里盤松は何年に天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "1982年に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この茂朱三公里盤松の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "面積は248平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "この茂朱三公里盤松の樹齢は何年と推定されていますか？",
            "answer": "樹齢は300年と推定されています。"
        },
        {
            "question": "この茂朱三公里盤松は何県で管理されていますか？",
            "answer": "茂朱郡で管理されています。"
        },
        {
            "question": "この茂朱三公里盤松の高さは何メートルですか？",
            "answer": "木高さは17メートルです。"
        },
        {
            "question": "この茂朱三公里盤松の胸の高さの周りの太さは何メートルですか？",
            "answer": "胸の高さの周りは5.3メートルです。"
        },
        {
            "question": "この茂朱三公里盤松の枝の広がりはどれくらいですか？",
            "answer": "枝は東西に14.3メートル、南北の方に16.4メートルまで広がります。"
        },
        {
            "question": "この茂朱三公里盤松はどのような形をしていますか？",
            "answer": "水管が四方に広がって美しい扇形をしています。"
        },
        {
            "question": "この茂朱三公里盤松は何と呼ばれていますか？",
            "answer": "ここの人たちは九天洞のサンジンモクとしてクチョンソン(九千松)と呼んでいます。"
        },
        {
            "question": "この茂朱三公里盤松はいつ植えられましたか？",
            "answer": "約150年前にイジュシク(李周植)という方によって植えられました。"
        },
        {
            "question": "この茂朱三公里盤松の特徴は何ですか？",
            "answer": "特徴としては、幹根元から太い小枝が多く割れており、北朝鮮の松林のある品種であることが挙げられます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 275,
        "QA": 387
    }
}